\documentclass[a4paper]{article}
% \usepackage[francais]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{datetime}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{microtype}
\usepackage{newspaper}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{picinpar}
\usepackage{newspaper-mod}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{epigraph}
\usepackage{blindtext}
\usepackage[footnote,printonlyused]{acronym}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{bookmark}
\usepackage[textwidth=20cm,textheight=28.7cm]{geometry}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/images/} }
\usepackage{qrcode}


\usepackage[
  backend=bibtex,
  sorting=none
]{biblatex}
\addbibresource{bibliographie.bib}
\AtNextBibliography{\footnotesize}

\setlength{\footnotesep}{0cm}
\setlength{\skip\footins}{0cm}
\date{Le vendredi 10 septembre 2021}
\currentvolume{2}
\currentissue{2}
\SetPaperName{Le Glas:en}
\SetHeaderName{Le Glasen}
\SetPaperLocation{France Libre}
\SetPaperSlogan{Sonnons le glas de la soumission et de l'indignité}
\SetPaperPrice{Hebdomadaire de Réinformation Gratuit}
\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{gobble}

\deffootnote[1.0em]{3.2em}{10em}
{\textsuperscript{\thefootnotemark}\,\enskip}

\begin{document}

\begin{multicols}{3}

  \begin{center}
    \vspace*{1cm}
            {\textgoth{\fontsize{15}{60}\selectfont\usefont{LYG}{bigygoth}{m}{n}Le Glas:en}}\hfill \\
            \vspace{0.1cm}
            \footnotesize{Sonnons le Glas de la Soumission}
  \end{center}
  
  \begin{center}
    \MakeUppercase{\small 17 septembre 2021 \\ Volume n°4}\hfill \\
    \vspace*{0.2in}

    \begin{minipage}{5cm}
      \begin{center}
        \noindent\justifying
        «Malheur à nous, si nous n'avons pas la force d'être tout à
        fait libres, une demi-liberté nous ramène nécessairement au
        despotisme.»
        \vspace*{-0.2cm}
        \flushright -- Maximilien de Robespierre
      \end{center}
    \vspace*{1cm}
    \end{minipage}
    
    \vspace*{-16pt}
    \rule[1pt]{\hsize}{1pt}
  \end{center}
  \indent
  \justifying
  
  \headline{Consentement Éclairé}

  En France, les effets indésirables sont remontés par l'ANSM
  \cite{Ansm:Website}. Chaque semaine, un point sur la situation sur
  la surveillance des vaccins est émis sous forme d'un rapport, le
  dernier ayant été publié le 02 septembre 2021
  \cite{Ansm:RapportSemaine35}. Depuis le début de la vaccination en
  date du 27 décembre 2020, \textbf{84501 déclarations} ont été
  remontées pour l'ensemble des vaccins. \textbf{48923 cas ont été
    remontés pour le traitement Pfizer}, dont 28\% de cas
  graves. \textbf{10121 cas ont été reportés pour le traitement
    Moderna}, incluant 19\% de cas graves. \textbf{24852 cas ont été
    communiqués pour le traitement Astrazeneca} dont 23\% de cas
  graves. \textbf{605 évènements ont été remontés pour le traitement
    de Johnson \& Johnson}, avec 38\% de cas graves. Les signaux
  d'hypertension artérielle, de myocardites/péricardites, de réactions
  locales douloureuses, de troubles vasculaires, de syndromes
  pseudo-grippaux, de troubles thromboemboliques ont été confirmés par
  l'agence, et bien d'autres sont en cours de surveillance comme les
  zonas, les syndromes de Guillain-Barré, les paralysies faciale ou
  encore la mortalité utérine. Selon le site du gouvernement
  \cite{France:Vaccination} environ 49,7 millions de personnes ont
  reçu une première dose.

  La pharmacovigilance de l'Union Européenne ADR Reports
  \cite{T:Europe:AdrReports}, regroupant les remontées des pays
  membres, met à jour ses données tous les samedi matin. En date du
  samedi 11 septembre 2021, \textbf{24524 (+592) décès} ont été
  déclarés ainsi que \textbf{621796 (+21629) effets indésirables non
    résolus}, \textbf{950124 (+24190) effets indésirables résolus},
  \textbf{28555 (+840) effets indésirables résolus avec séquelles},
    \textbf{529774 (+14924) effets indésirables en cours de
      résolutions} et \textbf{395915 (+9644) effets indésirables dont
      le statut est inconnu}. En date du 17 septembre 2021, selon le
    site Vaccine Tracker \cite{T:Europe:VaccineTracker}, environ 290
    millions d'européens ont reçu une première injection, et environ
    266 millions d'européens ont reçu deux injections.

  Au Royaume-Uni, les données sont remontées au moyen du système
  Yellow Card\cite{T:Uk:YellowCardAdrReporting}. Pour rappel, au 17
  septembre 2021, environ 48,5 millions de premières doses ont été
  injectées et environ 44,3 millions de citoyens britanniques ont reçu
  une seconde injection \cite{T:Uk:Vaccination}. En date du 9
  septembre 2021, \textbf{309612 effets indésirables} ont été déclarés
  dont \textbf{509 décès pour le produit de Pfizer}. En date du 28
  août 2021, \textbf{819007 effets indésirables} dont \textbf{1060
    décès} ont été remontés pour le produit issu d'Astrazeneca. En
  date du 25 août 2021, \textbf{46224 effets indésirables} dont
  \textbf{15 décès} ont été déclarés pour le produit de chez
  Moderna. Finalement, en date du 25 août 2021, \textbf{3226 effets
    indésirables} ont été remontés pour des produits non référencés
  dont 28 décès.

  Les rapports d'effets indésirables aux États-Unis se font au moyen
  du système VAERS \cite{T:Usa:OpenVaers}, dont la base de données est
  alimentée par la FDA et le CDC. En date du 03 septembre 2021,
  \textbf{675591 déclarations} ont été remontées, dont \textbf{14506
    décès}, \textbf{58440 hospitalisations}, \textbf{77919
    hospitalisations en urgence}, \textbf{106184 visites médicales},
  \textbf{5783 chocs anaphylactiques}, \textbf{7911 paralysies de
    Bell}, \textbf{1757 fausse-couches}, \textbf{6422 arrêts
    cardiaques}, \textbf{5371 myocardites}, \textbf{18439 invalides à
    vie}, \textbf{2910 cas de thromboses}, \textbf{27336 réactions
    allergiques graves} et \textbf{7810 zonas}. Pour comparaison,
  grâce au site Vaers Analysis\cite{Usa:VaersAnalysis}, depuis les
  années 90 jusqu'à aujourd'hui en excluant les vaccins contre le
  covid, il y a eu \textbf{au total 819638 évènements déclarés tout
    vaccins confondus} et \textbf{8993 décès remontés}. En un peu
  moins d'une année, les injections contre le covid auront presque
  doublé le nombre de décès. En date du 17 septembre 2021, environ 211
  millions de personnes ont reçu une dose et environ 187 millions ont
  reçu 2 injections \cite{T:Usa:UsaFacts}.
  
  \closearticle

  \headline{Crise Internationale}

  Contrairement à bien d'autres crises, celle-ci est particulièrement
  exceptionnelle. Sa capacité à toucher tous les pays, toutes les
  nations et à traverser les frontières même les plus hermétiques est
  incroyable. Qui aurait bien pu penser il y a encore de cela quelques
  mois qu'une dérive totalitaire mondiale prendrait place. Exception
  des “complotistes” et autres personnes qui étaient alors prises pour
  de bien tristes hurluberlus. Il est à rappeler que les lois
  internationales priment sur les lois des pays. Tout comme la loi
  européenne prime sur la loi française. De nombreuses conventions
  internationales ont été organisées pour éviter les flagrantes
  dérives dont le peuple est aujourd'hui victime. Après plusieurs mois
  de lutte sociale, un état des lieux s'impose.

  En France, la situation ne semble pas s'améliorer. Malgré les
  nombreuses manifestations de fin de semaine et leur décompte
  officiel très en dessous de la réalité, la date de l'obligation
  vaccinale pour le personnel soignant n'a pas changé. Le 15 septembre
  2021, de nombreux métiers tel que les pompiers, infirmières ou bien
  encore médecins, ont agit symboliquement pour montrer leur colère et
  leur tristesse par cette punition injuste
  \cite{France:SoignantSymbole}. Le plus étonnant dans cette histoire,
  c'est que cette obligation aurait dû être encadrée par décret, qui
  ne semble pas avoir encore été annoncé, ni publié
  \cite{France:SenatDecret}.

  La bataille juridique étant toujours active, Maitre Brusa du
  collectif Reaction19 a publié récemment la notice officielle du
  vaccin Pfizer \cite{Reaction19:NoticePfizer} ainsi que l'analyse en
  français de la substance faite par des laboratoires indépendants
  \cite{Reaction19:AnalyseVaccin}, de nombreuses actions sont en
  cours. Maitre Di Vizio, personnage très médiatisé depuis le début de
  la crise, a décidé de couper les ponts avec le milieu toxique des
  chroniques \cite{DiVisio:Depart}. Le 13 septembre 2021, Maitre
  Protat n'a pas eu gain de cause suite à la défense de 3 soignants
  \cite{Protat:Echec}. Par ailleurs, le 17 septembre 2021, le tribunal
  administratif de Nîme faisait savoir qu'un maire n'avait aucune
  habilitation pour étendre les critères du pass sanitaire
  \cite{France:TribunalNime}. Madame Buzyn, ministre de la santé au
  début de la crise, est visée par de nombreuses plaintes pour mise en
  danger de la vie d'autrui \cite{France:BuzynFautes}.

  En Allemagne, le pays n'est pas épargné par les restrictions et les
  mouvements de protestations qui vont avec. Déjà en août, de
  nombreuses manifestations avaient été réprimées par la violence
  \cite{Allemagne:Manifestations}. Le 9 septembre 2021, des milliers
  de travailleurs de la santé berlinois entrent en gréve illimitée au
  regard de leur conditions de travail
  \cite{Allemagne:BerlinGreve}. Des opposants aux restrictions
  sanitaires ont aussi vu leur compte supprimé sur Facebook
  \cite{Allemagne:SuppressionCompteFacebook}. Le ministère du travail
  Allemand a rappelé qu'il était pour le moment impossible de demander
  le statut vaccinal à un salarié \cite{Allemagne:StatutVaccinal}.

  Avec 76\% de la population vaccinée\cite{Denmark:Vaccination}, au 17
  septembre 2021, la république danoise a été la première a annoncer
  le 10 septembre 2021 le retrait des
  restrictions\cite{Denmark:RetraitRestriction} et en particulier du
  pass sanitaire. Ce changement est fait sous conditions, et les mêmes
  outils pourront être remis en place en cas d'augmentation des cas
  sur le territoire danois. Pour rappel, le Danemark a été en proie à
  de nombreuses manifestations contre les restrictions liée au covid
  de janvier à juin 2021 \cite{Denmark:MenInBlack}, qui auraient joué
  en faveur de la population.

  Alors que le gouvernement Suisse ne voulait pas suivre le modèle
  français, le samedi 8 septembre 2021, le Conseil Fédéral a annoncé
  la mise en place d'un “pass sanitaire” ou “certificat Covid”
  \cite{Suisse:PassSanitaire}. Son application a été effectuée le
  lundi 13 septembre 2021, et il sera imposé jusqu'en janvier 2022. La
  mise en place de cet outil force indirectement tous les citoyens
  suisses de plus de 16 ans à aller se faire vacciner. Sans ce laisser
  passer, l'accès aux lieux culturels tels que les restaurants, bars,
  cinémas ou encore bibliothèques, ne sera plus autorisé. En cas de
  non respect des règles, les autorités pourront faire payer une
  amende pouvant aller jusqu' 9200€ aux “malfrats”. Cet affront
  démocratique a déclenché une vague de protestations et de
  manifestations non organisées, comme à Bienne
  \cite{Suisse:ManifestationBerne},
  Berne\cite{Suisse:ManifestationBerne} ou
  Délémont\cite{Suisse:ManifestationDelemont}. D'autres projets sont
  en cours pour limiter l'accès au territoire helvétique, par un
  contrôle intensif des frontières en fonction de la sérologie des
  visiteurs \cite{Suisse:ControleFrontière}.

  Le Royaume-Uni a annoncé l'autorisation de la vaccination pour les
  12-15 ans, à partir du 22 septembre 2021
  \cite{Uk:Vaccination12}. Après avoir pris pour cible le siège de la
  BBC, et le siège de Google en août 2021, les manifestants anti-pass
  et anti-vaccination ont essayé de pénétrer dans l'agence de
  régulation de la santé et des médicaments
  \cite{Uk:RegulationSante}. Le 13 septembre 2021, le gouvernement
  britannique a décidé d'annuler le contrat qui avait été passé avec
  la société Valneva pour la commande de 100 millions de doses de
  vaccin VLA2001 \cite{Uk:Valneva}.

  L'Australie est probablement l'un des pays les plus impactés par les
  dérives totalitaires liées à la crise du covid. Le 13 septembre
  2021, les autorités de la Nouvelle-Galles du Sud annonçaient
  fièrement que les non-vaccinés auraient moins de droits que les
  vaccinés \cite{Australie:DroitNonVaccines}. L'État en question a
  même commencé à vacciner les enfants de 12 à 15 ans
  \cite{Autralie:Vaccination12}. Depuis fin août 2021, la mise en
  place d'un pass sanitaire est en discussion
  \cite{Australie:PassSanitaire}. Des manifestations et des blocages
  d'autoroutes ont lieu depuis l'annonce des reconfinements, malgré un
  taux très bas de contamination \cite{Australie:Blocage}. La capitale
  reste confinée jusqu'au 15 octobre 2021 \cite{Australie:Confinement}

  En Italie, le “Green Pass” adopté récemment est obligatoire pour les
  travailleurs italiens depuis le 16 septembre 2021
  \cite{Italie:GreenPass}. Tout comme en France, malgré les nombreuses
  protestations, les lois passent et sont appliquées sur toute ou une
  partie de la population. Une amende de 1500€ pourra être donnée
  comme sanction à tous les réfractaires ou les personnes n'ayant pas
  leur pass avec eux. Comme d'autres pays en Union Européenne, les
  italiens subissent les même pressions.

  Le Japon fait parti de ces pays qui semblent n'avoir pas encore
  perdu totalement la raison. En février 2021, le gouvernement
  japonais a annulé des millions de doses de vaccins Pfizer parce
  qu'elles n'étaient pas livrées avec les bonnes seringues
  \cite{Japon:PfizerSeringue}. Fin août 2021, c'est plus de 2,6
  millions de doses du vaccin Moderna qui sont détruites après avoir
  trouvé plusieurs lots contaminés par une substance noire et
  métallique \cite{Japon:ModernaSubstance}. Le 15 septembre 2021, une
  substance blanche a été détectée dans un lot de vaccin Pfizer, une
  analyse est en cours par le fabriquant
  \cite{Japon:PfizerSubstance}. L'affaire est à suivre, mais il ne
  faut pas oublier que 3 décès ont d'ores et déjà été attribués à
  l'injection du produit Moderna. D'un autre coté, le gouvernement
  japonais avait annoncé le 16 août 2021 l'utilisation de
  l'ivermectine comme solution à la crise
  \cite{Japon:AnnonceIvermectine}, des études sont en cours de
  réalisations.

  Les mêmes évènements se déroulent en Slovénie, en Espagne, au
  Portugal, en Grèce, au Canada, aux États-Unis ou encore en
  Israël. Le fond reste un problème politique, générant des dérives
  tyranniques et allant à l'encontre de tous les textes juridiques mis
  en place durant les 80 dernières années pour protéger les citoyens.
  
  \closearticle

\begin{center}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
  \textbf{\url{https://t.me/leglasen}}

  \vspace*{0.2cm}
  \qrcode[height=4cm]{https://t.me/leglasen}
  \vspace*{0.2cm}
  
  \textbf{\href{mailto:leglasen@protonmail.com}{leglasen@protonmail.com}} \\
  \vspace*{0.2cm}
  \footnotesize\textbf{\href{https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/legalcode.fr}{CC BY-NC-ND 4.0}}
  \vspace*{0.2cm}
  \rule[1pt]{4.5cm}{1pt}
\end{center}

\printbibliography[heading=none]

\end{multicols}
\end{document}
